\chapter{Grundlagen}
Dieses Kapitel beschäftigt sich mit den technischen Grundlagen des Projekts. Dazu gehört die Vorstellung des 8051 Mikrocontrollers,
und eine Einführung in die zur Projektumsetzung verwendeten Entwicklungsumgebung. 
\section{8051}
Der 8051 Mikrocontroller gehört zur Familie der von Intel vorgestellten MSC-51-Mikrocontrollern. Dabei handelt es sich um 8-Bit-Mikrocontroller. Grundsätzlich besitzen alle Mikrocontroller der MSC-51-Familie folgende Eingenschaften:
\begin{itemize}
\item Einen 8-Bit-Prozessorkern mit einheitlichem Befehlssatz.
\item Mindestens 128 Bytes internes RAM.
\item Ein externes RAM und ROM.
\item Ein einheitliches Adressierungsmodell.
\item Full-Duplex-UART.
\item Zudem 5 Interrupt-Quellen und 2 Interrupt-Prioritäten, außerdem diverse Timer.
\end{itemize}
Aufgrund der unterschiedlichen Befehlslänge (1 bis 3 Byte), sowie der unterschiedlichen Ausführungszeit liegt bei den Controllern eine CISC-Architektur vor. 
Seit der Einführung 1980 hat die Prozessorfamilie ein weites Einsatzspektrum gefunden. Weshalb sich eine breite und weitreichende Softwarebibliothek entwickelt hat, in Verbindung damit gibt es eine Vielzahl an synthetisierbaren MSC-51-Implementationen.
Bei der Speicherorganisation handelt es sich grundsätzlich um eine Harvard-Architektur, neuere MSC-51-Modelle besitzen allerdings eine modifizierte Harvard-Architektur. 
Bezüglich des Datenspeichers kann gesagt werden das die 4 Registerbänke jeweils 8 Register enthalten, diese können entweder als Register oder über ihre Adresse angesprochen werden. Vorteile der Register gegenüber dem normal verwendbaren RAM sind die kürzeren Befehle. Register 0 und 1 können als 8-Bit-Datenpointer sowohl im internen als auch im externen RAM verwendet werden. Eine effiziente Verwendung der Registerbänke ermöglicht es die Reaktionszeit auf einen Interrupt zu verkürzen, da die Daten nicht in den Stack verschoben werden müssen.
\section{\acl{MCU} 8051 IDE}
Die \acl{MCU} 8051 IDE ist eine Integrierte Entwicklungsumgebung zur Programmierung und Simulation von Mikrocontrollern die auf dem
8051 basieren. Die MCU 8051 IDE wurde von der Firma Moravia Microsystems entwickelt und ist für Windows sowie Linux verfügbar.
Die IDE ist OpenSource, frei verfügbar\footnote[1]{Linux Version} und kann für Lehr-/Forschungs- und Geschäftszwecke verwendet werden.
\subsection{Unterstützte Mikrocontroller}
Die MCU 8051 IDE unterstützt eine Vielzahl von Mikrocontrollern der Intel MCS-51 (8051) Familie verschiedener Hersteller.
Zu den wichtigsten gehören.
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
\item 8051
\item 8052
\item 8031
\item 8032 
\item 8751 
\item 8752
\item 80C31 
\item 80C32 
\item 80C51 
\item 87C51 
\item 80C52 
\item 87C52 
\item 80C54
\item 87C54 
\item 80C58
\item 87C58 
\item AT89C2051
\item AT89S2051 
\item AT89C4051 
\item AT89S4051 
\item AT89C51
\item AT89LV51 
\item AT89LS51 
\item AT89C51RC 
\item AT89C52
\item AT89S52 
\item AT89LV52
\item AT89LS52
\item AT89C55WD
\item AT89LV55
\item T87C5101
\item T83C5101
\item AT89S8253
\item T83C510
\item TS80C32X2 
\item TS80C52X2 
\item TS87C52X2 
\item AT80C32X2
\item AT80C52X2
\item AT87C52X2
\item AT80C54X2
\item AT80C58X2
\item AT87C54X2
\item AT87C58X2
\item TS80C54X2
\item TS80C58X2
\item TS87C54X2
\item TS87C58X2
\end{itemize}
\end{multicols}
\subsection{Features}
Die Hauptfeatures der IDE sind:
\begin{itemize}
\item Das unterstützen der Programmiersprache C
\item Ausführen simpler externer Hardwaresimulationen
\item Interaktive Hilfe in Bezug auf Assembly Sprache
\item Interrupt Monitor and Editor 
\item Ausgereifter Source-Code-Editor 
\item Interaktive Karte von SFR
\item Special calculator optimized for use with 8051
\item 8 Segment Anzeige
\end{itemize}
Die IDE bietet folgende Komponenten/Tools:
\begin{itemize}
\item Editor
\item Macro-Assembler
\item Simulator
\item Projektmanagement-Tool
\item Wissenschaftlicher Taschenrechner
\item Hexadezimal Editor
\item Disassembler
\item Command Line Interface (CLI)
\end{itemize}
Die MCU 8051 IDE bietet mit ihren vielen Tool zur Programmierung und Simulation von 8051-Mikrocontrollern, eine integrierte und breite Entwicklungsumgebung. Somit eignet sich die IDE sehr gut um das von uns konzipierte Konzept umzusetzen. 
Die Verwendung der MCU 8051 IDE bietet den Vorteil das Programme sofort ausprobiert und die Funktionalitäten ohne aufwendige 
Reislieferung in Hardware simuliert werden können.
